(1)yaml概念:YAML是一种人们可以轻松阅读的数据序列化格式，并且它非常适合对动态编程语言中使用的数据类型进行编码。
它可以用作数据序列，配置文件，log文件等.

特点:实现简单，解析成本低

我们知道在mongodb的配置文件和salt的sls就是采用的yaml格式


基本语法规则如下:
  大小写敏感
  使用缩进表示层级关系
  缩进时不允许使用Tab键，只允许使用空格。
  缩进的空格数目不重要，只要相同层级的元素左侧对齐即可

# 表示注释，从这个字符一直到行尾，都会被解析器忽略

YAML 支持的数据结构有三种:
 对象：键值对的集合，又称为映射（mapping）/ 哈希（hashes） / 字典（dictionary）
 数组：一组按次序排列的值，又称为序列（sequence） / 列表（list）
 纯量（scalars）：单个的、不可再分的值

